[
    {
        "content": "Sire, on en a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 de la pierre\u00a0! Je peux pas monter une pierre d\u2019une toise et demi dans un escalier \u00e0 colima\u00e7on\u00a0!",
        "author": "Breccan",
        "actor": "Yvan le Bolloc'h",
        "saison": "Livre I",
        "episode": "La table de Breccan",
        "slug": "sire-deja-parle-pierre-peux-pas-monter-une-pierre-une-toise-demi-dans-escalier-colimacon"
    },
    {
        "content": "Ben, d'la r\u00e9clame beau Dieu\u00a0!",
        "author": "Breccan",
        "actor": "Yvan le Bolloc'h",
        "saison": "Livre I",
        "episode": "La table de Breccan",
        "slug": "ben-reclame-beau-dieu"
    },
    {
        "content": "C\u2019est carr\u00e9-carr\u00e9 chez vous, hein\u00a0?",
        "author": "Breccan",
        "actor": "Yvan le Bolloc'h",
        "saison": "Livre I",
        "episode": "La table de Breccan",
        "slug": "-est-carrecarre-chez-vous-hein-"
    },
    {
        "content": "Apr\u00e8s, moi, pour le d\u00e9tail, je sais pas",
        "author": "Breccan",
        "actor": "Yvan le Bolloc'h",
        "saison": "Livre I",
        "episode": "La table de Breccan",
        "slug": "apres-moi-pour-detail-sais-pas"
    }
]