[
    {
        "content": "Je refuse d\u2019aller me battre pour soutenir une politique d\u2019expansion territoriale dont je ne reconnais pas la l\u00e9gitimit\u00e9.",
        "author": "Yvain",
        "actor": "Simon Astier",
        "saison": "Livre I",
        "episode": "Le Cas Yvain",
        "slug": "-refuse-aller-battre-pour-soutenir-une-politique-expansion-territoriale-dont-reconnais-pas-legitimite"
    },
    {
        "content": "Je peux pas y aller j\u2019ai une otite.",
        "author": "Yvain",
        "actor": "Simon Astier",
        "saison": "Livre I",
        "episode": "Le cas Yvain",
        "slug": "-peux-pas-aller-une-otite"
    },
    {
        "content": "Est-ce qu\u2019on a le droit de boire du cidre\u00a0?",
        "author": "Yvain",
        "actor": "Simon Astier",
        "saison": "Livre I",
        "episode": "Les Nouveaux Fr\u00e8res",
        "slug": "est-droit-boire-cidre-"
    },
    {
        "content": "Je le prends pas le bouclier, \u00e7a fait trop nul\u00a0!",
        "author": "Yvain",
        "actor": "Simon Astier",
        "saison": "Livre I",
        "episode": "Les Nouveaux Fr\u00e8res",
        "slug": "-prends-pas-bouclier-fait-trop-nul"
    },
    {
        "content": "Mon p\u00e8re, y dit toujours qu'on arrive jamais en prison par hasard.",
        "author": "Yvain",
        "actor": "Simon Astier",
        "saison": "Livre II",
        "episode": "Sous les verrous",
        "slug": "mon-pere-dit-toujours-arrive-jamais-prison-par-hasard"
    },
    {
        "content": "Moi, je m'en fous, si on me force \u00e0 y retourner, je retiens ma respiration jusqu'\u00e0 qu'on arr\u00eate de me forcer \u00e0 y retourner.",
        "author": "Yvain",
        "actor": "Simon Astier",
        "saison": "Livre II",
        "episode": "Les tuteurs",
        "slug": "moi-fous-force-retourner-retiens-respiration-jusqu-arrete-forcer-retourner"
    },
    {
        "content": "Quand il a ouvert le ventre du troll, j'ai re\u00e7u un jet d'acide qui m'a pratiquement acidifi\u00e9\u00a0!",
        "author": "Yvain",
        "actor": "Simon Astier",
        "saison": "Livre II",
        "episode": "Les tuteurs",
        "slug": "quand-ouvert-ventre-troll-recu-jet-acide-qui-pratiquement-acidifie"
    },
    {
        "content": "Moi, je me suis fait d\u00e9rober de l'alimentation tout le long du voyage\u00a0! Une v\u00e9ritable d\u00e9robade\u00a0!",
        "author": "Yvain",
        "actor": "Simon Astier",
        "saison": "Livre II",
        "episode": "Les tuteurs",
        "slug": "moi-suis-fait-derober-alimentation-tout-long-voyage-une-veritable-derobade"
    },
    {
        "content": "Et moi, j'ai sympathis\u00e9 avec un cr\u00e9mier qui m'a expliqu\u00e9 les tenants et les aboutissants de sa profession avec beaucoup de simplicit\u00e9\u00a0!",
        "author": "Yvain",
        "actor": "Simon Astier",
        "saison": "Livre II",
        "episode": "Les tuteurs",
        "slug": "-moi-sympathise-avec-cremier-qui-explique-les-tenants-les-aboutissants-profession-avec-beaucoup-simplicite"
    },
    {
        "content": "J\u2019\u00e9tais tellement en col\u00e8re, je leur ai lanc\u00e9 un de ces regards\u2026 Ils ne sont pas venus chercher la monnaie de leur pi\u00e8ce.",
        "author": "Yvain",
        "actor": "Simon Astier",
        "saison": "Livre II",
        "episode": "Les Mauvaises Graines",
        "slug": "-etais-tellement-colere-leur-lance-ces-regards-ils-sont-pas-venus-chercher-monnaie-leur-piece"
    },
    {
        "content": "J\u2019estime ne pas avoir \u00e0 subir les fantasmes carri\u00e9ristes d\u2019une entit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rationnelle r\u00e9actionnaire et oppressive\u00a0!",
        "author": "Yvain",
        "actor": "Simon Astier",
        "saison": "Livre II",
        "episode": "Le P\u00e9dagogue",
        "slug": "-estime-pas-avoir-subir-les-fantasmes-carrieristes-une-entite-generationnelle-reactionnaire-oppressive"
    },
    {
        "content": "Si je fais mon tour pas dans le m\u00eame sens que vous, \u00e7a annule. Mais si je le fais dans le m\u00eame sens que vous, \u00e7a le double\u00a0!",
        "author": "Yvain",
        "actor": "Simon Astier",
        "saison": "Livre II",
        "episode": "Trois Cent Soixante Degr\u00e9s",
        "slug": "-fais-mon-tour-pas-dans-meme-sens-que-vous-annule-mais-fais-dans-meme-sens-que-vous-double"
    },
    {
        "content": "La chevalerie, c'est pas l\u00e0 o\u00f9 on range les chevaux\u00a0?",
        "author": "Yvain",
        "actor": "Simon Astier",
        "saison": "Livre III",
        "episode": "La Chevalerie",
        "slug": "-chevalerie-est-pas-range-les-chevaux-"
    },
    {
        "content": "Ouais bah vous encore \u00e7a va, moi, m\u00eame le mot vocabulaire je suis pas s\u00fbr \u00e0 100%\u00a0!",
        "author": "Yvain",
        "actor": "Simon Astier",
        "saison": "Livre III",
        "episode": "La Chevalerie",
        "slug": "ouais-bah-vous-encore-moi-meme-mot-vocabulaire-suis-pas-sur-100"
    },
    {
        "content": "Est-ce qu'on peut s'en servir pour donner de l'\u00e9lan \u00e0 un pigeon\u00a0?",
        "author": "Yvain",
        "actor": "Simon Astier",
        "saison": "Livre III",
        "episode": "L'\u00e9tudiant",
        "slug": "est-peut-servir-pour-donner-elan-pigeon-"
    },
    {
        "content": "En revanche, je suis triste pour un autre truc mais \u00e7a m'emb\u00eate d'en parler... J'estime que chacun a le droit \u00e0 son jardin secret.",
        "author": "Yvain",
        "actor": "Simon Astier",
        "saison": "Livre IV",
        "episode": "La tarte aux fraises",
        "slug": "-revanche-suis-triste-pour-autre-truc-mais-embete-parler-estime-que-chacun-droit-son-jardin-secret"
    },
    {
        "content": "Je crois que je me suis coup\u00e9 la gencive avec un grumeau cuit. C'est possible ou pas\u00a0?",
        "author": "Yvain",
        "actor": "Simon Astier",
        "saison": "Livre IV",
        "episode": "La tarte aux fraises",
        "slug": "-crois-que-suis-coupe-gencive-avec-grumeau-cuit-est-possible-pas-"
    },
    {
        "content": "Dans ma chambre c'est le bordel, \u00e7a pue et y a des charan\u00e7ons.",
        "author": "Yvain",
        "actor": "Simon Astier",
        "saison": "Livre IV",
        "episode": "Seigneur Ca\u00efus",
        "slug": "dans-chambre-est-bordel-pue-des-charancons"
    },
    {
        "content": "Ne vous laissez pas embobiner\u2026 Ils cherchent \u00e0 vous rembobiner\u00a0!",
        "author": "Yvain",
        "actor": "Simon Astier",
        "saison": "Livre IV",
        "episode": "Le Choix de Gauvain",
        "slug": "-vous-laissez-pas-embobiner-ils-cherchent-vous-rembobiner"
    },
    {
        "content": "\u00c7a pique trop de la vie, quoi\u00a0: \u00e7a pique, \u00e7a lance, et derri\u00e8re, comment \u00e7a re-pique trop.",
        "author": "Yvain",
        "actor": "Simon Astier",
        "saison": "Livre IV",
        "episode": "La Blessure d'Yvain",
        "slug": "-pique-trop-vie-quoi-pique-lance-derriere-comment-pique-trop"
    },
    {
        "content": "Vous pouvez pas savoir comment on est trop jouasse d\u2019\u00eatre l\u00e0\u00a0!",
        "author": "Yvain",
        "actor": "Simon Astier",
        "saison": "Livre V",
        "episode": "Les Nouveaux Clans",
        "slug": "vous-pouvez-pas-savoir-comment-est-trop-jouasse-etre-"
    },
    {
        "content": "Ah bah ouais mais l\u00e0 euh... Le voile noir, le chaos... J'ai pass\u00e9 un cap hein.",
        "author": "Yvain",
        "actor": "Simon Astier",
        "saison": "Livre V",
        "episode": "Hurlements",
        "slug": "-bah-ouais-mais-euh-voile-noir-chaos-passe-cap-hein"
    },
    {
        "content": "Mais c'est trop sur votre route quoi\u00a0! Bon y'a une colline, deux collines du coup bi-collines et apr\u00e8s c'est carr\u00e9ment votre route\u00a0!",
        "author": "Yvain",
        "actor": "Simon Astier",
        "saison": "Livre V",
        "episode": "Les Pionniers",
        "slug": "mais-est-trop-sur-votre-route-quoi-bon-une-colline-deux-collines-coup-collines-apres-est-carrement-votre-route"
    },
    {
        "content": "Femme, cesse donc de nous esbaudir les oreilles\u00a0! Olala, il suffit\u00a0!",
        "author": "Yvain",
        "actor": "Simon Astier",
        "saison": "Livre V",
        "episode": "Les Pionniers",
        "slug": "femme-cesse-donc-nous-esbaudir-les-oreilles-olala-suffit"
    },
    {
        "content": "Ah bravo femme. Ce repas fut des plus roboratifs\u00a0!",
        "author": "Yvain",
        "actor": "Simon Astier",
        "saison": "Livre V",
        "episode": "Les pionniers",
        "slug": "-bravo-femme-repas-fut-des-plus-roboratifs"
    },
    {
        "content": "Femme, comme je le disais tant\u00f4t,tu nous a robor\u00e9. Mais sauras tu nous r\u00e9galer d'un dessert de ton choix\u00a0?",
        "author": "Yvain",
        "actor": "Simon Astier",
        "saison": "Livre V",
        "episode": "Les pionniers",
        "slug": "femme-comme-disais-tantot-nous-robore-mais-sauras-nous-regaler-dessert-ton-choix-"
    },
    {
        "content": "Allez femme, robore nous donc de quelques fruits bien sucr\u00e9s. Il s'agit d'une r\u00e9galade\u00a0!",
        "author": "Yvain",
        "actor": "Simon Astier",
        "saison": "Livre V",
        "episode": "Les pionniers",
        "slug": "allez-femme-robore-nous-donc-quelques-fruits-bien-sucres-agit-une-regalade"
    },
    {
        "content": "Femme\u00a0! Tu nous abaubis les oreilles\u00a0! Rabats un peu ta casquette\u00a0!",
        "author": "Yvain",
        "actor": "Simon Astier",
        "saison": "Livre V",
        "episode": "Les Pionniers",
        "slug": "femme-nous-abaubis-les-oreilles-rabats-peu-casquette"
    },
    {
        "content": "Oh l'Irlande\u00a0!",
        "author": "Yvain",
        "actor": "Simon Astier",
        "saison": "Livre V",
        "episode": "Aux Yeux De Tous III",
        "slug": "-irlande"
    }
]